突發 有人號召沽港幣持美金

[衝擊聯繫匯率 預演國際制裁]

林鄭月娥無視103萬人的怒吼反對，堅持六月十二日立法會繼續進行二讀，通過的話直接三讀通過。到此一刻，我們是時候檢視還有甚麼可以做的事。

「三罷」無疑是基本事情，而除了三罷之外，還有一事可做的，就是轉持外幣。

貨幣價值代表人民對當地政府的信心。既然香港政府背信棄義，我們亦無需要支持政府的信用，只保留日常開支所需，可以考慮將存款或多餘的錢兌成外幣吧。

美金自然是首選，其他閣下心儀國家的貨幣也無礙。畢竟萬一修例通過，誓必引來國際社會制裁，外資撤離亦是意料中事。假若聯繫匯率不再，港幣貶值風險亦大大提高，倒不如趁現時美金強勢轉持美金。

除了避險，沽港幣持外幣更加是對香港政府表達不滿和不信任的方法。我知道，武裝革命/公民抗命/勇武抗爭並不適用於今日的香港，我亦知道沒有人可以號召到足夠的人數上街作有效的抗爭。既然知道跟政府駁拳和入他中路都不是易事，我們就用香港最擅長的金融手段來抗爭。

既然中國改寫教科書，說當年是中國把香港從港幣狙擊戰中拯救出來，我們就給中國「再救一次」的機會。六九百萬大遊行，即使只有三成人、平均每人提走一萬美金，總數已經超過二百億港幣，雖然對於香港幾萬億外匯儲備而言只是冰山一角。但如果有更多人參與？四十萬人？五十萬人？甚至一百萬人？又如果有些人其實比想像中有錢，能夠提走兩萬三萬甚至四五六萬美金？那麼，就等於千億港元，差不多等於一個對沖基金對賭的彈藥，足夠衝擊外匯儲備。

帶頭拋售自己的貨幣，逼使金管局動用外匯儲備維持聯繫匯率，最後等國際大鱷進場。我們可以預演引渡條例通過後會發生的事，嘗試逼政府重回談判，挽回市民對港幣及香港的信心。不然，大家6月12日提定足夠現金傍身，以防萬一也不是壞事。

香港作為全球樓價冠軍、全球工時冠軍、堅尼系數過50但沒發生過暴動、就算百萬人上街但沒有打爛半塊玻璃的國際金融中心，何不再為自己多添一面勳章？六月十二日，一同用行動捍衛自己的資產價值，來一場轟轟烈烈的金融抗爭吧！

#金融抗爭
#三罷一拋
#HKDtoUSD

美金真心穩陣喎其實

【大整合】11/6-12/6 資訊整合 「反送中」

整合曬資料 唔該大家入黎集中推！

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

唔想勇武咪和理非囉讀神學嘅唱聖詩又好，讀music嘅想成隊百人管弦樂團一齊奏貝多芬交響曲都得呀

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

香港和理非佔大多數係事實，我都明絕大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家應該要用盡合法方法全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

條FB LINK大把人留COMMENT話沽緊

想對定d 美金去旅行

渣港紙 不了

有冇人知金管局有幾多外匯儲備？

開個美股ACC
買晒美債/美股
係咪做到離岸戶口效果?

高手一年前沽
我手慢今年農歷過後全沽，
除左小量日用八達通增值，身無分文港元，無得支持沽港元行動

4,345億美元

中共想要呢筆錢好耐

齋轉冇用
要拎埋係手/轉去其他國家銀行先有用

雪球效應，只要有幾萬人去做，加上炒家來臨，本來唔理個班都會去做

就算純粹資產分配都應該渣多D美股

而家恆指好多強國公司

上網買野用美金多過係香港用港幣

其實就算唔係抗議
而家換定美金都係明智
遲啲取消香港關係法之後港紙都唔知會變成點

岩岩計一計，沽佢2000億美元= 100萬人每人拎150萬hkd 出黎

會唔會吹大咗根本無

變冥幣

呢個行動最少150萬人一齊做先有用

邊到換最抵？

可能有一半已經偷偷車左上大陸。

實際上唔駛沽咁多

假設五十萬人平均每人沽十萬

都500億

要接500億沽盤都頭痕

當然此舉必然引來炒家搵食

呢個真
就算到時乜事都冇都冇得輸

佢講得岩
但無咁多人對經濟有認識
所以唔可行

堅尼系數最大係1，點過50？

最緊要班中產做，反正都係儲錢移民，少少匯率手續費換定美金先啦 反正有著數

小弟無能，最多沽到幾萬美金

其實好難...
不過我本身都買美股唔買港股好耐,所以都用IB轉美金買美股

推

同問

銀行體系結餘500幾億 外匯基金萬幾億

打爆銀行體系結餘已經夠震撼 到時自然有國際炒家入黎搵食

我去美國旅行 我都係將銀行d 錢唱返做美金好d 聽人講美國買野好貴 一於唱曬成副身家去旅行

聽日先沽十萬港元為敬

聽日換10萬美金

中銀...

撩鬼攞命

有冇人有權力可以拎走筆錢

但係又冇人夠膽出聲

個數字邊個公佈

可唔可信

一齊幫林鄭同黑警份糧變廢紙啦
為左份糧賣港賣得咁開心?
睇下你傷D定我傷D?

手續費幾多？

可能講緊0.5

散戶沽其實無乜用
ma 好多手法處理到 ，沽唔爆

以華人保守性格，玩轉美金係一個好方法，但點轉都要教人，最好整埋長者圖

唔使全部人，基本上銀行拆息高到一個位就會一天都係空軍

其實係當冇人接
Hkma先要接

無手續費不過買賣有差價

唔好比錢中資賺

唔換美金都換yen 喇

我沽完，要拎cash我睇下佢係咪真係有4000億美金cash

你估中銀有幾多美金係手

同埋外匯基金用左黎投資
唔係話用就即刻用到

我問過第一證券，佢話入落喺佢度開嘅戶口，當存放喺美國

銀行要印銀紙
係真係要擺美金先比印

最平係去IB等等BROKER開個ACC
可以用市場價黎兌
仲可以順手入埋美股

唔係留啦 ... 直頭係要匯過去佢美國帳戶

留意返唔建議淨換外幣，因為換左淨擺一來蝕匯率，二來淨兌舊港紙未必結算出到香港銀行體系

可以用黎買美股之類
利申唔識頭先問朋友，但聽日應該搞唔切
又利申都係兌到幾萬美金

當年掛勾美金就係驚港元爆，人人換美金，港元自然爆，人民幣都玩完

期待,手持美金就可以有西屌的日子

銀行個價唔算好差，你開個外幣戶口，幾時上網轉都得

而家係咪7.9 對1 usd?

港豬鍾意旅行，換定多啲無出奇吖

做美金定期都得息口仲好過港紙

ATM 每日可拎4000 USD
拎完放屋企 如果有外國銀行戶口就轉入去
一切以美元為中心

支持

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

如果順路可以join埋，我個人就鍾意見到現金多過網上一個數字

Push

唔好氣餒! 嗰日遊行其實已經唔止103萬人! 大家一齊撐埋呢兩日!
[非專業] 我想知我統計學有冇警察咁差

你班on 知唔知轉完唔拎出黎都係銀行體系嘅錢？

有冇人可以幫手整張呢個活動的懶人包（圖
咁樣share先多人參與

係
發鈔銀行要入美金落金管局

如果唔係廢紙一張

一向都係

你要諗下喎 後生係佔幾多人下
有好多讀緊書

亦都可以考驗下香港個儲備係真定假

小弟我仲係學生 冇好多錢換但都想出一分力 想問係唔係換做cash都得? 要換嘅又可以係邊到換?

呢招真心諗得過

有冇簡易版？ 唔熟經濟唔知點做
係手持美金定放銀行？
放銀行 銀行冇現鈔拎既咪望住個存款結餘打J?

點都要轉美金嫁啦
條例一過
港紙變廢紙

有fd過舊美金留返係香港無意思
要轉走先有作用

好索唔索索羅斯

無知一問， 係咪唔係每間銀行嘅atm都可以？

好感動
有人同我一樣諗法實踐咗

不過杯葛中資銀行幾時有人發起埋

每係銀行體系抽走1蚊, 銀行要CALL 5蚊LOAN

大家可以上網比較下邊度唱美金抵d

你買入現鈔美金, 即係要睇"現鈔商戶賣出"個價, 愈低=你用愈少港紙換到鎂

e.g.

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

如果順路可以join埋，你拎港紙／美金都無所謂

點樣可以換到美金cash

借銀行錢換美金可唔可行

到時港元脫鈎大跌就

學生哥就咁提哂銀行啲錢出黎有冇用

唔夠 要借港紙 買外幣

係server 轉個數字咋 對銀行無影響
要拎現金出嚟

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

如果順路可以join埋，你拎港紙／美金都無所謂
最鍾意多人來睇我拎錢

要換cash or 轉去外地先有用
如果唔係只係係本地結餘換左acc

不過散戶好難沽爆

唔係講笑，我d 屋企人hold 緊幾百萬cash, 親戚成家每人hold 100萬以上。 不過有d 係藍絲，有d 係離地中產。

其實大家轉完美金可以順便買埋美股喎
我自己用ib

藍絲既可以叫佢地唱RMB支持強國

雖然唔係美金
但係已經唱哂做英磅

//香港金融管理局（金管局）今日（星期五）公布，香港於2018年6月底的官方外匯儲備資產為4,319億美元（2018年5月底為4,322億美元）（附件）。//

我唔識金融求指教

四千億美元, 啫係三萬億港元以上等值

一人將一萬蚊港紙轉美元, 一百萬人咁做都係得一百億港紙, 同三萬億比差太遠嘛

過晒啲錢返英國先

Off topic 而家美金有啲息
借銀行錢黎套息賺少少錢都好
利申 唔鼓勵呢種行為

on9笑死人咩
就算全香港90%市民轉晒美金都係雞毛蒜皮

Combine 埋，拎一萬蚊美金，會唔會再有效啲？

冇用
港元供應減少會令hibor自然加息
想打爆個外匯基金可以死心
唯一impact係如果夠多人沽短期會掂到弱方兌換保證

戶口得幾千 換唔換好

算啦 由得佢地自己打飛機

有咩非中資可以買美股？

又有啲傻鳩潑冷水

半年結前銀行水緊是常識

保障自己 你都唔想自己啲錢好似日本軍票咁架

在香港，根據金管局對貨幣供應的定義為：

M1=公眾持有的貨幣+活期存款。

M2=M1+持牌銀行的客戶儲蓄及定期存款+由持牌銀行發行而由公眾持有的可轉讓存款證。

M3=M2+有限制牌照銀行及接受存款公司的客戶存款+由有限制牌照銀行及接受存款公司發行而由公眾持有的可轉讓存款證。

於2015年6月期末，香港的M3為114690億港元。

HKMA 儲備應該唔夠cover

係 所以冇可能
同埋你既交易對手唔係得hkma
係去到7.8都冇人接 hkma先會接

其實冇咩用但呢個係一個幾好嘅建議
提提大家要沽要拎cash/放落美股broker先有用
唔係嘅話同揸港紙冇分別

仲keep中銀戶口
渣渣林拎走晒啲錢啦

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

如果順路可以join埋，你拎港紙／美金都無所謂
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢

中共郁到呢筆錢 香港就變飛機杯架啦

阿爺自然會科水架啦

早排換咗差唔多80萬美金
留返小小港元傍身

放係屋企安全好多

真心換定無死
咪當提早換定

係囉啲人都唔明嘅

而家目標係沽港紙影響匯率
唔係淘空銀行體系

用緊渣兜 應該點轉美金/美股？

唔夠cover咪加息
要佢死太難

其實只要做到一定程度既恐懼 就會達到擠提效果
大戶都會落井下石狙擊

你太睇少中產， 中產d cash 多到嚇死你

我都想支持
但屋企人連攞十萬HKD 都有困難

見到有人講 想討論下
如果MPF大家都將自己當年亂填（或者特登填）既中國基金轉走
有無用呢

就算淘空咗香港庫房
佢依然會想控制香港

一早填北美

拎返屋企數下銀紙

乜會有ON9咁填咩
亂填都填恆指啦

真心endgame
一旦港元變廢紙，市民用美金交易
中共以穩定社會為由發軍票回收港元/美元
平定後恢復港元地位
軍票就八折換返港元
佢咪賺到笑
利申9up

真心想召喚Soros

唔理 照換

換唔換唔知，肯定有人儲緊錢移民買樓掛？

婆仔心態
香港人最現實

三分一資產係美金
其中一半直頭係美國銀行戶口入面
好快會有另一筆港幣定期到期
到時會轉做美金定期

2000億美元，都未夠大陸落嚟啲官二代 換錢走人。除非準備移民，小市民唔好自己玩自己。 淨係頭三百個內地 官二代 都十幾萬億港元。

開ib 盈透證券

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

唔拎返cash出來係無用㗎！
如果順路可以join埋，你拎港紙／美金都無所謂
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢

唔係，例如HSBC 全港得幾間分行既ATM 可以

好彩公司有美金任唱

你話外資撤離導致港幣會暴跌，唔信就比啲新聞佢地睇外國商會點講

總有d人一直無理到 或者9填 填少少咁
儲左幾年 大家一齊轉下plan
簡單 易做 又無風險（好似係）
但真係唔知有無影響 求教

年頭就轉哂做國際債同美股

係，所以對美金對佢地冇害。 只要嚇到佢地就得， 佢地一對就係幾百萬幾千萬咁對走

啲中產睬你都傻啦
明知經濟都崩潰仲同你玩依啲咩
不過講走資撤資啲大戶一直做緊

轉左好耐唔怕你強結

好可惜窮撚嘅我換哂啲錢做美金 都係得100美金

ib係？ 利申唔識investment

當年做parttime都要填MPF
條友教我亂填就得 又有fd話放少少落中國既基金 可能有賺
所以 唔係無機會既

十卜，引大鱷入關

其實你可以號召個個人攞十萬港紙出來

但係舉手之勞又未必

要10000美金開戶
同埋逐個月最低10蚊美金消費否則收差額

另加減持港股加持美股

我得返4% 港元資產

窮撚表示幫唔到手

好彩我當年啲同事教我老閪填撚晒歐美

唔好意思，我大學fg，資產唔多，又冇咩呢方面嘅知識。

請問我將啲錢轉做美金，應該存放喺邊度？

利申 用緊支那銀行香港

可惜一早冇哂港紙

一年前已經開始每個月將半份糧換做美金
唔夠錢參與 sorry ...

你揸美元係世界邊個地方都用到

港元呢？

真係唔識
但淨係兌完擺銀行，你唔你唔拎出黎佢都可以拎你舊美金接返港元？除非佢接完貨時成堆人拎出黎佢擠提？

咁又無可能擺幾萬美金係屋企

入美股好似係風險最低成效最高？（甚至只賺？）
要瞓無時間睇，聽日又唔想盲中中去買⋯

轉左美金都唔穩陣，買埋美股就穩啦，舊貨就係美國離岸托管行，唔驚支那。

怕股市有風險，可買債券ETF。

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，你拎港紙／美金都無所謂
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢

講過無限次 呢度啲人全部當我鳩up
Bitcoin先最避險呀
唔使訓身，擺你流動資產10%落Bitcoin夠晒數
中美打貿易戰以黎，Bitcoin冇一個禮拜係跌嘅

你可以比較下，不過資料唔update
Interactive Brokers 盈透

買邊隻美股好

ebanking轉要係咪要禁出黎?
但渣係手始終驚唔安全,無海外戶口可以點做?

我都諗唔到對美金有咩壞處。 只要人人撲美金，就好多人怕蝕底，對埋一份。

正常綜合戶口都係multi currency
另
唔想俾錢支銀賺就唔好放錢係支銀
Deposit is a cheap source of finance

［to民陣］中資銀行擠提行動有冇得諗?

我之前俾人鬧到仆街

講真有心轉美金早就轉左
我自己都係揸美金多
轉左冇壞
但唔好期望對反送中或者對其他政策有影響
如果真係玩到咁 比中共入到位要取消聯系滙率
咁就恭喜大家提早擁抱中國 變香港省

江派，保皇黨，李嘉誠，都有份沽售港元

其實每個人都揸cash, 銀行都頭痕…

因為始終放幾萬usd係屋企唔太放心

已經計劃返全職就轉去hsbc
但呢件事發生得好突然
而家唔知點好
Cash放屋企會唔會好on9

去branch換啦

「請廣傳」返港島區人士 請12號繁忙時間前到港島區。

無論你決定罷唔罷工，希望你地可以訓少兩個鐘，在繁忙時間前到港島區。
因為以69經驗，公共交通工具會不勝負荷，所以為左多啲人可以順利達陣，呢兩個鐘真係好重要。

如果個90%包曬頭10%香港最高資產既人 點解會係雞毛蒜皮？

用支那銀行首先可以拎晒d錢出黎轉去其他銀行

聽朋友講就唔建議外幣放返本地銀行擺/定期
其他方法唔識⋯

Pish

其實論殺傷力，不如製造銀行擠提。
香港 M1 有限，如有100萬人將自己銀行ac所有現金提出嚟，銀行同金管局都幾頭痕。呢個方法相對 short HKD 少 risk 同容易實行。
到時等銀行同政府傾計

會
放hsbc做定期都好
Between中資企業都揸唔少hsbc股權

Cut 撚咗你個支那行先
出嚟遊行搞佔領俾龜拉都唔驚，居然仲用緊支那行？你對得住你自己呀你

完全十卜你，完全唔明呢度某啲人心態

freshgrad錢唔多轉左6皮做美金&英鎊
留返幾千蚊港紙交雜費&生活費算

bitcoin 係畀中國官員，富商 走錢梗係唔會跌， 走到被打壓一定插水。

即係要去銀行攞美金走?

哎唷，有咩事你可以攬住舊cash請求領事館庇護
多個錢旁身都好事黎係咪先

咩銀行都好，放係銀行係銀行體系的錢
揸係手上先係自己的

差唔多,fg將草落既8,9皮分別轉左usd同yen放左係hsbc到
但諗緊係咪要禁埋出黎

都係個句，全香1／2百萬港黃絲用哂幅身家沽港元都無用，MA 大把方法

倒不如叫人唔好用中資銀行，將中資銀行既錢調走，打爆一家銀行就重有d機會
反正好多中資既非發鈔銀行其實未必有好多錢係度

先唔講有幾難實行
到時支共正苦一定走出黎保證銀行存款（出口術）
正確做法係唔用支銀提高佢地個cost of fund

唉其實係一條鏈黎
個個揸cash銀行就冇得借錢出去
銀行又要keep存款準備金
唔夠就要加息call loan
Call loan就可能有人破產
樓市又可能頂唔順
真係焦土黎

躝啦仆街

係

杯葛中資銀行係比較實際

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，你拎港紙／美金都無所謂
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇

你真係壞左

幾年前已經沽緊

香港銀行 債務: 流動資產 不到一成，個個攞現金，佢一定call loan， 到時係 供緊樓嗰啲頭痕。

係，特別係要將RMB換USD

做到第一波個個都會跟
香港人執輸行頭慘過敗家
愛錢多過愛共慘黨

冇錢放係中資可以點？ 東亞、渣打算唔算中資？

邊間行個rate最好,唔計中資

唔駛諗到咁複雜
多人沽港紙＞港紙匯價跌＞金管要買港紙黎推高返匯價去維持聯系匯率

月月出糧扣咗開支後就轉去schwab買國庫債券
賺息之餘夠穏陣又方便他日移民響外國提款

真心除非全香港頭十個有錢佬沽港幣
否則就算全港其他人一齊沽HKMA都一定接到

唔想call loan累街坊
反正炒開美股，賺嘅係美金就無所謂啦

擺屋企安全過香港啲銀行呱

你同緊林奠講？

打得走佢幾多得幾多， 到時佢個儲備就唔係咁天文數字

用恒生優進
係咪喺e banking換美金
之後去counter/外幣ATM拎cash？
有冇手續費？

去唔同地方會唔會分散人流？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

誠意推介走資好工具 TransferWise

走20000蚊港紙 都係88蚊手續費 匯率係市場中間價 食水好少

你只需向佢登記香港銀行戶口及外國銀行戶口
係App確認過數金額後 經FPS轉去佢地係星展嘅戶口
通常十分鐘內 錢就會到達你外國嘅銀行戶口

除左可以銀行戶口比錢 仲可以信用卡/Apple pay比錢（貴啲手續費，不會當作現金透支）

利申：無收錢 純粹私人分享

去唔同地方會唔會分散人流？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂，甚至問開戶詳情都得
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
唔好問有無用

利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

錢少既
去好RATE少少既找換店換美金現鈔
或者有恒生戶口去外幣提款機攞美金
係冇利息(你放銀行都冇息啦)同埋會比人食小小差價, 有限錢
留足夠港幣日常洗費

錢多既
去美資BROKER開ACC
市價換美金仲可以買美股美債
美股就咁買指數基金就得(有請巴打推介), 保守既買美債
開戶大約要1個星期

MPF
換做北美/歐洲/ 國際債/日本 等等基金, 只要唔係中國/香港/恒指就得
保守/增長 等基金都唔好, 因為佢會幫你買港股

Wiki寫東亞係港資🤔
渣打唔係中資

窮撚表示出力就算

mint 價唔點郁 收息

咁之後係銀行攞出嚟要幾多日？係咪要約日期？

依個真 又唔犯法
一百萬市民係出去曬 出去逼 足一日
點解唔試多次另類手法
而依個成功可能性更大！
唔洗再比個柒婆話點就點！

會唔會引到班大鱷黎一齊沽空港元？
97就有仼一招＋貪曾合力頂住，依家個兩位⋯

呢幾日轉埋啲戶口連結就取消某中資戶口
反正有轉數快
都唔洗用咁多個account就是撚但啦

正正無認識先會出現擠提啫
亦可以同樣利用

收息要交稅啵？

去唔同地方會唔會分散人流？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂，甚至問開戶詳情都得
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
唔好問有無用

利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

可以嘅話晒你幾秒鐘，入去留個言，可以嘅話叫多啲朋友來
〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

比柒婆激到好嬲， 要拎錢去旅行

搞鳩d中產其實都係方法之一

佢地唔燒到埋身唔會理

不過 好簡單既事 其實唔識做
有無簡單教學 廣傳
食住條水 好多人跟

中資銀行冇錢可以係同業拆息市場借

其實用富途安唔安全？ 坐左d 美股係富途度

支那的銀行也是強盜詐騙集團 ~ 客戶在中國招商銀行存了二百美金，取款時被強迫兌換成人民幣才能取 ~

IB戶口係咪離岸戶口？

中資 唔想用

我同我女朋友可以各拎十萬
如果103萬入面有1萬人拎都講緊10億

呢隻應該唔使 唔係股

其實要點做，有人話就咁網上轉美金無用，係咪要攞港元出黎，再係銀行換實體美金？

貴過客仔啲低息存款

照你咁講，
你吸引唔到人投資李嘉誠都走，
責任係邊個到？

From google:-

1997:

一九九七年八月底的外匯儲備數字
香港金融管理局今日公布，連同土地基金在內，香港於一九九七年八月底的官方外匯儲備達到八百五十三億美元（七月底：八百一十七億美元），全球排名由以往的第五大上升至現時第四大。

八月底外匯基金持有的外匯儲備為六百九十五億美元（七月底：六百六十一億美元），而土地基金則為一百五十八億美元（七月底：一百五十六億美元）。八月份政府存入大量財政儲備，這些儲備亦因被用作結算遠期外匯買入合約而轉為外幣，遂令外匯儲備上升。

連同未平倉遠期合約在內，外匯基金和土地基金持有的外匯儲備分別為六百九十六億美元和一百五十九億美元。

香港金融管理局
一九九七年九月十九日

2019:-

香港金融管理局（金管局）今日（星期四）公布，香港於2019年2月底的官方外匯儲備資產為4,345億美元（2019年1月底為4,321億美元）（附件）。

連同未交收外匯合約在內，香港於2019年2月底的外匯儲備資產為4,273億美元（2019年1月底為4,250億美元）。

為數4,345億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣約7倍，或港元貨幣供應M3約46%。

香港金融管理局
2019年3月7日

我咁諗 純粹唔想比中資賺錢

兩日時間太短， 條例一通過， 應該好多 官二代/有錢佬 將資產轉移到外地， 然後走人。 嗰度講緊以10萬億 做單位 。一發生自然金融風暴， 諗下點保護自己啲資產好過。

香港開嘅ib好似唔係
TransferWise 係比外國有戶口嘅巴絲 幾分鐘內將香港啲錢轉去外國 真·快速低成本走資

做咩啫，唔好捉字虱啦，50咪講緊0.5咯

得
最簡單去返自己銀行換，不過rate差啲 (但兌唔多只係以表支持的話其實差唔遠）
無銀行戶口就拎cash去大間啲的兌換店兌

將強積金由港股轉晒美股有無用？

係但要還架
如果已經有好多錢係夾左上去就搞唔掂啦wo

轉咗去分行可以直接拎？

屌 個户口一直有兩萬蚊人仔係細個老母儲落
我冇番過大陸一直放左喺度 即刻轉左去美元先

69個100萬人，每人拎10萬出黎，都拎空左一千億
有多少少錢既人幫手拎多啲
到時唔知會點

你班hihi咁多人一齊排隊禁錢實嚇親D廢老

有

Ib好似係用hsbc🤔唔知有冇記錯

中資銀行有錢就快d 拎走啦

明白，即做

如果連登仔都沽得死港幣，我估索羅斯即刻心臟病激撚死都似

你話想自保而換美金我覺得ok，但吹到可以令港幣攬炒，笑撚死人咩

廢老見到又會跟住拎

半年之前已經咁做，沽左港幣，但買左加紙

想問hsbc有冇限兌幾多美金
想換啲美金出黎 一家人去旅行

嚟緊想去美國探親，中國人習俗派下錢少不了，有冇巴絲打知道入境美國最多可以帶幾多美金，我盡唱

係完全唔可行
不過講出黎想大家知有咩後果
明明咁搞係搞埋自己

就咁網上轉無用
係因為銀行只係話"哦, 得架啦, 轉左架啦"
你D錢仲係銀行個POOL入面
但你換做美金資產, 不論現鈔, 美股, 定美債
你就係真正由銀行個POOL 度DRAW錢出黎

程序上係
用atm 冇手續費 counter就有

推 呢個辦法夠多人做應該成效最大

呢樣可以做到，大家努力

冇記錯一萬以下唔洗申報

但始終殺唔死佢

渣打無得買美股.....
美金就直接開外幣戶口，online banking除時兌到

可唔可以聽日去銀行拎七十幾八十萬現金出嚟？
然後即場用電匯價將大部份唱做澳元同美金現金拎走？

冇限兌幾多，但有提款上限

有美國銀行戶口想將身家一半轉過去

聽日決定拎103萬岀黎換美金

有冇人寫啲whatsapp文嚟呼籲香港人保護個人財產?

有冇限每日最多兌幾多美金架？
想拎去旅行

你果幾十萬港幣真係得淡笑,
李+x 果d先有用, 有無人識李+x 叫佢幫下手>?

正常途徑係冇可能打爆一間銀行

政府唔比票你投
但其實港幣就係你手上既票

就算每個連登仔估一億都唔夠數
自己95%資産轉走咗去美國券商
但純粹都係為買美股美債同方便第日移民

好坦白，500億港紙真係唔係咩錢
同埋對沖基金打其他國家都唔會打香港

4千幾億美金，重未計政府能夠去借錢，借多1千億美金都得，呢個規模要美國政府先有機會做得到

聽日搞

仆街你班友
咁搞法銀行會唔會老破
聽日唔攞錢 以後會唔會無得攞

聚沙成塔呀

人人去銀行提十萬

真係會擠提架wo

玩到拎錢咁絕真係無你地法子啦
政府一定跪, 但咁樣做同玩命有咩分別,
拎左出黎你想放係屋企幾耐, 好多後果同連鎖反映,
香港個市一定仆街

所以快啲搞

counter幾多手續費？係咪全部分行都可以拎cash？
拎咗美金cash之後，遲d點將錢入返香港嘅銀行？
係咪去counter搞，有冇手續費？

利申 唔係好識用銀行服務

有全港一百萬人嘅散戶嘅資產你覺得可以有幾散法

為數4,378億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣約7倍，或港元貨幣供應M3約45%。

衝擊外匯儲備咪姐係將香港人啲錢放落咸水海，
覺得咁會影响恆指？

呢招好大殺傷力

水塔漏水，滴下滴下
漏得幾多就係幾多

如果取消關係法, 香港自由港貿易地位變廢, 仲有咩人會接港元?

啪啪！啪啪啪！
Fight for Hong Kong！

可以嘅話晒你幾秒鐘，入去留個言，可以嘅話叫多啲朋友來
〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂，甚至問開戶詳情都得
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
唔好問有無用

利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

－－－－－－－－－－

我哩個係新自發嘅行動，想畀更多人知道
哩個活動十分低成本
只係需要你排一排隊，去撳錢；如果多人，甚至可能撳唔到錢
適合有包袱，又想做嘢嘅人

大家要知道散播虛假消息係犯法，唔好為咗更多人來睇「我」撳錢，就去作料！
已經搵咗記者朋友，歡迎大家繼續share出去！
同時唔好煽動其他人！其他人陣間見到都去撳錢就……

可能有人唔認同，覺得我做嘅杯水車薪，但唔做過又點知？

任兌, 除非銀行冇現鈔
但唔建議帶太多CASH係身

係有或可開匯豐英國戶口嘅巴打轉錢去英國戶口唔洗錢，好似自己戶口轉錢咁方便。我下個月會去開戶口，將會慢慢轉走起碼 6 位數港紙。

Ebanking已換
聽日拎錢

其實得返呢一兩日，就算counter搞要手續費都比啦

ebanking拎美金又有上限

冇錯，你估真係個個學生咩？ 出黎做野既人， 拎到既錢就唔係十萬

之後老索入場，用我地嘅投資俾佢嘅錢，繼續打爆埋其他部分

可以
如果銀行有現鈔
如果提款超過quota會另外收費

純粹覺得持港幣越黎越唔安全
換d美金日元分散下風險都好

李嘉誠都走緊啦，你咪理人大家做好自己先

都話左知道 港元係唔會有事 (金管局資料係正確的話）

唔洗急住返工

只係目前而言

純粹食下美元息

又低成本

所以推薦下

唔鍾意咪隨時換返港元囉 唔洗噤緊張

呢一百萬人每人沽四球左右先沽徥爆

每日拎得好似唔多 hsbc 1500-300 USD？

你個名

係會擠提架, 但你果d錢拎左出黎輸通帳,你放係屋企定去買美股阿
當你識股票, 拎左d錢出黎你買美股, 玩死香港個市,
但我想講, 香港個市一爆煲, 輸既咪又係香港人自己
你話有人民幣轉港幣,再轉股票或者買保險就話姐
你以為銀行無理會擠提依個問題會出現? 一早買晒保險
風險由保險公司頂, 姐係你自己d醫療保險或者儲蓄保就會唔夠年期要加保
到時你就要俾多d錢出黎,唔係本都無
你咁玩法 我唔知有咩用
叫人持美元果d一睇就知別有用心, 自己一早渣晒d美股, d人一轉美元就
發到豬頭, 俾人利用咋on9

利申:唔知咩金融機構分析師

如果用中銀黎買美股
算唔算走咗資?

定係將啲cash轉去第二間非中資銀行先買美股?

日日排隊去拎， 嚇撚死d 廢老

我無記錯的話，外匯儲備係香港流通貨幣既7倍
如果散戶搞得掂，索羅斯當年點會輸

但依家既儲備係當年既6-7倍 ，正常係無咩機會打得爆

如果方便可以搵人整q &a 手續費匯率等等

同埋可以分享返啲相 , 聽日會拎錢去美國旅行

香港未玩完㗎咩？

當年soros唔係輸俾外匯儲備

邊間換抵d一球左右

聽日都要轉美金 事關要去美國旅行

算走資
但會比左佣中資賺
同埋個人覺得中資信唔過

同埋一擠提出現, 銀行同政府就會印銀紙, 到時無參加運動果班d港元就跌到阿媽都唔認得 ,,到時就會有金融風暴同香港股災 之後樓價,市價乜7都唔掂

所有野只係假設, 正常唔會有人咁笨7 自己玩9自己d錢

如果銀行濟提，大家就攬炒
銀行call loan，之後好多人無錢還無埋層樓
實好多人跳樓
到時真係發大財

個人唔係反對任何抗爭方法
不過呢位巴打講嘅比較貼切實際考量

500億港紙 我諗一間local bank都未煲得爆... 何況成個銀行＋政府體系... 有外資行同客對賭USDHKD forward contract搏穿 7.85可以執筆大 咁多年都仍然係keep住派錢...

利申：銀行同業，有錯請屌

換做美金有冇仲放錢響香港先

白白比錢銀行賺又冇效果

元氣蛋

去美國旅行可以順便開埋美國銀行戶口
詳情可以GOOGLE下

1千億都唔夠李+x 點下頭啦,

去唔同地方會唔會分散人流？

可以嘅話晒你幾秒鐘，入去留個言，可以嘅話叫多啲朋友來
〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂，甚至問開戶詳情都得
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
唔好問有無用

利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

－－－－－－－－－－

我哩個係新自發嘅行動，想畀更多人知道
哩個活動十分低成本
只係需要你排一排隊，去撳錢；如果多人，甚至可能撳唔到錢
適合有包袱，又想做嘢嘅人

道散播虛假消息係犯法，唔好為咗更多人來睇「我」撳錢，就去作料！
已經搵咗記者朋友，歡迎大家繼續share出去！
同時唔好煽動其他人！其他人陣間見到都去撳錢就……

可能有人唔認同，覺得我做嘅杯水車薪，但唔做過又點知？

另外需要更多文宣人士／幫手推post／改過個標題名

政府自己

係囉，好似都仲未有一鍵教學

我都有聽過其實係邊間

你講既"香港人自己"
係唔係即係果班黑警, 藍絲 同埋政治唔關我事果班人?

放屋企有咩問題？

我就係諗緊用中資美股戶口買咗美股
之後點喺另一間銀行睇返自己呢堆美股資產

走資 係要轉資產轉移去外地
首先你要有外國銀行既ac
唔係非中資咁簡單

咁無用，只係電腦記帳，錢無郁過。

去唔同地方會唔會分散人流？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂，甚至問開戶詳情都得
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
唔好問有無用

利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

－－－－－－－

可以嘅話晒你幾秒鐘，入去留個言，可以嘅話叫多啲朋友來
〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

另外需要更多文宣人士／幫手推post／改過個標題名

你班仆街仔 知唔知你地咁樣換美金即係等如沽港元？

咁樣即係唔愛國 你地一陣沽穿左聯匯弱方保證仲得了？ 咁樣你知唔知會影響好多中國內地既同胞皮係香港既資產？

我同你地講 沽任售任何中資股票 港紙 都係唔撚愛國既行為 你地最好唔好亂來

我屌晒你地 唔好諗住去開外幣戶口呀 集你地班仆街名架

你可以APPLY拎USD cash.

攞錢無手續費
俾龜拉都唔驚，俾手續費就咁驚？

中資買美股即係俾中資行賺brokerage income

我真心想問下 叫人拎住美金

叫人拎住美金既人 點解可以發到豬頭

美股我都叫做諗到

你攞晒啲錢出嚟換美金，又點會係放落咸水海呢？

睇完依段片真係驚

其實我銀行好少錢
換小小當幫手，同埋保障自己
我反而係關心點將美金入返銀行

同埋我想問下恒生算係英資定港資
恒生係香港人開，不過俾匯豐收購過半股份，係咪可以當英資？

係 渣打每日2500USD

入番香港既銀行其實唔係咁易
大量現鈔入銀行一定會俾銀行問長問短(AML)

問題係你哋玩account轉錢又唔係金，可以除時俾bank涷结戶口

支持政府既拎rmb
反對既支美金

想問一問 如果唔交稅會點
呢個正苦已經唔值得我再交稅
好想呼籲大家一齊咁做
但我知依家係關鍵時刻我都廢事出post 問

有幾多人臨時臨急開到外國銀行ac...
諗住過啲去美股美債/非中資銀行先算咋

問題係先後次序會唔會有影響

拎錢個陣做返張EXCEL, KEEP住同埋COPY埋張提款單. 之後AML咪易攪LO.

近期money market東亞沽梗咩貨幣，有無留意？ 係外資角度，煲爆HKD同煲爆個兩隻貨幣 你會點權衡

其實佢完全無錯

至少唔係中資
如果係係嗰到有ac直接用網上銀行換美金就得

分析師咋，即係最低grade啦

你同我講輸通帳？攞啲錢出黎放幾日輸乜q通帳呀

仲要講銀行買擠提保險，你知唔知你講緊乜呀，你係保險佬呀？？？

銀行踩你都有味，你問下我撤唔撤資仲實際啦，你鼓勵到成百萬人叫put，仲要過埋惡法，咁嘅分圍你叫我點做落去，分分鐘罷洗港元而用美金都不是夢

唔好搞多野 你地唔交稅會比政府追責 會告你逃稅

樓上班仆街仔叫人買美金反而冇任何法律責任 unun腳咁想中國同包皮係香港既資產死 佢地唔愛國 你唔好學

瑞X?

其實依個行為對反送中完全冇影響
睇你自己想唔想走資啦
可以轉住去啲非中資
唔比中資賺你錢既

睇銀碼既都要

當中銀有100萬個客, 每人有10萬係入面
有50萬個客去提錢拎返自己既錢轉美金
咁有50萬個客既錢就會無得拎,
點解無得拎, 因為俾左拎外果50萬,
銀行就會俾政府收購,印銀紙,咁港元係會跌
恆指保守估計跌2000-5000, 依家已經跌左3000
可能去到新低20000點都唔定,
咁無參加運動果班就會渣住d廢紙(可以話)
係香港買野仲係用港幣, 到時咩都會加價,
去追返原本自己失去左既價值,
提50億到啦, 夠玩死香港架啦

外國銀行ac唔係話開就開 邊有咁易
買美股真係可以叫走資？
但唔係玩開股票

話你on9怕你嬲啦
拎出黎幾日, 你玩死自己之麻,你咪去拎囉,
到時睇下d正常市民
同唔同你玩.
有樓有家庭果d同你玩我切阿

學生求教，得中銀戶口，我應該用佢網上銀行嚟換曬做美金定拿曬啲錢出嚟先再換

如果兑歐元效果係咪都一樣？

或者開個外國ac入過去，咁就當咗香港銀行體系冇咗呢筆錢，但我都係等最快同賺嘅教學

本身習慣每月將錢唱成美金現金留屋企，只留日常所需喺銀行，所以響應唔到但幫手推

就算百萬人上街但沒有打爛半塊玻璃的國際金融中心

而家睇到呢句野心情好複雜

睇到你地咁做我就好撚擔心
聽日決定去銀行，要求取回我戶口所有現金
擺屋企夾萬好似仲安全

你可以試下

唔交稅咪罰多d之ma,
你提錢都叫做無問題.
唔交稅,根本係犯法

睇完我都唔明點解嗰五十萬客冇得拎
請指教

屌， 中資就直頭拎錢戶口都取消啦

我們就給中國「再救一次」的機會

問咪問囉
你啲又唔係黑錢驚閪咩

提乜9, 政府一早睇住啦
到時咪又係玩死自己

屌你班仆街真係又撚豬又唔撚愛國

你用中銀網上外幣戶口轉港紙做美金
再去atm或者櫃台拎返唱左既美金出來
咁樣你係會蝕手術費 雖然唔多 又可以保到本

但你地咁樣係唔撚愛國 係唔可以唔愛國

買股票 實際上間銀行係幫係keep緊
所以會有咩存倉費啊 手續費啊 之類
你啲資產都係冇走出外國

我都想中共/港共仆街
但唔係咁，拎500億都無事

不如11號晚上街認認真真咁做一獲重好啦，50億打爆香港真係ff得太多

乜撚嘢叫凍结呀老友

目的係純粹沽港幣既話
一樣

射去第間行先唱
唔好俾brokerage fee佢賺

真係比你做到爆又點
後果好嚴重 大家一齊死

我覺得唔係，你網上銀行換左錢

佢就要預留有足夠既美金比你攞

屌假設之後, 你放大100pt囉,
銀行數字黎架咋, 一早放撚晒d錢出去借俾人啦
有人做銀行都知,一日借幾多錢出去阿
仲有收購中小公司, 同埋獅母基金
你估全香港人同你玩,銀行真係有錢俾到你啦.
排頭果d咪有囉, 提爆左咪收皮囉間銀行,
到時成班人上街拎住本銀行存摺阿,
同送中完全相離,

你試下咪知囉，唔想聽日見你係度講話無人提你

聽日食飯去換美金 當買個保障

我已經唔使做好耐，日日去酒樓歎茶，反正聽日無嘢做叫rm留定少少美金攞出嚟晒吓太陽又有幾難呀

換嗰刻 啫係有人用美金同你換筆港紙

咁即係我沒其他銀行戶口就直接拿曬啲錢出嚟去第二到換唔好俾仆街中資賺？

你覺得係唔係黑錢唔重要
銀行覺得太大風險就唔會收

打爆一間銀行,50億我諗得既,
如果真係, 一間公司話自己市值幾多係,數字上幾多架咋
但無計到有人入返錢入去
所以你一人一萬依個活動真係拎出黎俾家用架咋

正確

Sorry 搭單問下有無人可以post返唔同工作崗位TG GROUP個堆link出黎

太多post搵唔返

用自己生計黎做籌碼
同埋假設真係雪球咁
到時係控制唔到 一黎就金融危機架啦

外幣現鈔唔係你話要就可以拎到
基本上要預留先得

得你囉
上連登d人年齡幾大,大家心照啦
我自己都反送中既, 有出去,尋日成3點先返到去
我公司都有參加12號罷工, 但係如果你話拎d銀紙出黎
轉美金可以拎中共,或者政府仆街既, 我覺得你不如去玩下美股算啦

结字都唔識打，仲話提我
你上次個詐騙電郵驚完未呀，識用Bitcoin點俾錢騙佬未呀

開多間hsbc 恆生
總之非中資既
轉哂啲錢入去
你學生戶口中銀個ac應該冇存款最低限制既
應該唔會比人扣錢
轉唔轉美金睇你有冇需要啦

清點睇日元而家呢個位

但ebanking攞美金出黎有上限 驚攞唔切點算
定係話ebanking轉咗，我一定攞到，只不過係每日逐啲逐啲攞？

正確
不過用FPS 啦唔好拎現鈔咁傻豬

依個岩,過400萬既錢,係有icac mon住,
佢唔知你d錢來源, 到時都係要搞好耐,
如果有10萬人去提錢,個個手上渣住幾十萬
你都咪話唔驚, 一定好行家出黎揾食, 俾人搶野,唔好報警阿

即係擺本地證券行都唔得?

有無諗過港紙存款，大部分唔係由香港人揸住？

理論係要基於現實嘅了解，我已經未計大量「非正途」嘅港元存款：找換店

有心可以睇多d money market 新聞 你可以見到更多匯市嘅市場情況，現時唔會有外資行願意搬幾百球黎煲HKD

噤我唔多既 分幾次拎出黎旅行散心

已沽 30 個

有無兄弟可教點沽？
起銀行e-banking transfer 買入外幤 計唔計？

冇研究開啵 依家咩價位
平既過唱定啲去旅行都好

其實搞依個運動果個係咩團體

只要過左一個臨界點，
本來唔想轉美金既人，都局住要轉㗎喇

通常要等幾耐先有得拎？

我唔知幾多，但一定唔會係散戶個個拎身家就搞得掂
係依家機制，儲備係流動資產既7倍

要打爆既話，打仗會易d

冇經濟常識既團體

諗下呢畢外匯有幾多係外資企業既，見到銀行結餘打爆左，走得仲快過你同我仲未計啲大鱷黎搵食。所以大家唔好睇少自己既力量，500億足以蝴蝶效應到金融風暴

真錢情願係自己手，無息收都唔好比中共抽去頂冷戰戰，香港同香港人已經幫左佢地大半個世紀，已經夠啦，香港人無義務幫佢維持政權

你最尾嗰句都答左自己

就係咁簡單
不過銀行食水幾深下

同意

正常唔會有政府咁笨7玩9自己d人民

舊貨銀行KEEP緊但借唔到出去
但銀行體系既錢一樣少左

緊係計啦 你班仆街咁唔愛國 睇住呀

個個禁個制就判到國 屌你地個西

想拎外幣現金要打落分行講要幾多
睇分行有冇 唔係就要等佢調外幣過去

你買貨啲錢會俾左原本渣住件貨既人
體系既錢唔會少左

想問有無人識申請Charles Schwab International Account?
唔Sure Charles Schwab HK係唔係安全

總行一定有

你可以諗下如果總行有幾十人排隊攞美金，如果銀行比唔出... 係一個金融中心CBD總行... 會點

打爆前會加息
外國銀行就會買港元沽美元套息
一路加息加到無人沽為止
仲未計金管局隨時可借錢畀銀行

係 cash flow黎講
不過唔識投資就唔好亂玩股票啦

日元低,可以買阿, 但你想用黎揾錢就咪啦, 去旅行就ok

要外國地址

你真係鳩up無極限
過幾百萬現金銀行首先唔會亂咁收
其次係收咗，查完覺得有問題先會上報
上報係俾jfiu即係警察
一般情況下jfiu如果無實則犯罪證明係唔會開file

又咩400萬，又咩icac，睇得無線太多？icac係case basis，又點樣幫銀行mon住銀行啲錢呀老友

美股交易對家係咪未必係港人🤔

依家個政府,著眼點都係中共姐,唔信中共, 但政府信,

早幾個月開始一得閒去找換店兌歐星日現鈔
總之唔揸港紙銀行都唔撚擺
日常開支靠每個月人工慳住用
每個月淨低再兌

錢其實唔係多蝕極都係果少少息
不過touchwood有咩事就係血汗錢白做

打仗 拎美金好過 拎住港元掛

但賣貨比我果個唔係香港個體系?

銀行自己友都怕icac check 一早就會申報有人拎一大舊錢入去自己銀行啦
你係中資銀行拎錢,轉美金,過幾日轉返去第2間銀行,

銀行果班人心諗你做乜9阿

Lender of last resort

其實而家政府咪等於中共
不過搞經濟市民死 中共港共都未死啊
嗰班一早走哂資有後路啦

外匯基金既錢多到買哂全部港紙都得

至於擠提，一家銀行流動資產閒閒地都有幾千億，連登仔有幾千億仲洗唔洗搞咁多野，直接談判都得啦

拋售所有香港資產，賣股票、賣樓、沽港股，供緊樓俾人call loan ，咁先有機會打爆香港經濟

所以未話要打扙先打得爆港元

當年試過唔記得邊間銀行擠提
金管局搵HSBC開本票再響擠提嗰間銀行派畀散戶

咩人都有架啦, 大陸人買你貨,你有無得唔賣

有無人整到

如果廢老都換埋一份就唔同講法

佢地好多個個銀行都成球野

恒生用戶係咪可以用外幣ATM撳錢？

所以筆錢未必會係香港銀行體系？

哦買美股sor 睇錯

清心水清
搞港元玩死香港人, 仲有佢地係想搞晒咁多間銀行定點先
其他銀行其實都應該會幫拖, 玩泥沙姐

打仗買金買石油啦仲美金

如果人數夠多，
可以考慮Post上Reddit，外國聯署或聯絡外國券商，
睇睇外國券商有無咩野可以做到，
畢竟眼前成大盤Business擺係眼前

哦？咁你仲唔快啲去換？就黎金融危機喎

Ib轉美金個rate 點

弱智，想香港快啲用人民幣？

死啦完全唔識
聽日再睇

不論提唔提錢都好，轉晒做美金有著數！各位同身邊嘅朋友講

資金唔多 用hsbc同中銀
係咪直接去分行預留美金 拎出黎就可以？
匯率係咪會差啲？手續費大約幾多？
最近都好想去美國旅行諗住一次過唱晒出黎fing晒佢

因為我個人仲要係香港生活
你唔好咁on9啦

應該咁問, 其實沽港幣持美金,
姐係你依家既港股轉美股, 咁你既錢正常無少過
但港股不利好,,恆指就跌硬既, 你去玩美股,接貨係咩人都有啦
大量美元出現係市場, 如果買個個係知道有依個運動既, 咁點解要接貨
個pool既錢係無少到, 無跟風果班咪仆街囉,

如果你知港匯有機會脫勾而貶值，你會唔會將身家都轉做美
一個中產身家有無4球

意思喺銀行戶口將港元換做美金唔駛拎出嚟都得？

優點：高息，安全，低手續費，自由兌換

缺點：待補充

如果想將美金cash入返銀行戶口，係咪拎住cash去counter搞就OK？
有冇其他收費？

同開離岸銀行戶口相比開戶門檻經已勁低
手續費又低
有心投資美股美債嘅其實經已玩緊
諗唔到除咗賣廣告仲有乜野外國券商可以做到

散戶銀行唱錢有兩隻
現鈔兌同電匯兌
電匯兌完再提款會平啲

轉美金真係保障自己
不過同反送中冇咩關係

當年係俄羅斯個邊出事令到大鱷停止狙擊港幣呀⋯⋯你問下金融界高層啲嘅人都會知

你又唔洗怕既, 政府會用公帑去填氹
姐係又係港人賣單

點止四球但流動就未必多

一個中產 佢既錢咪係架車同樓到囉, 佢拎得幾多錢阿
學費,生活費唔洗用阿, 拎完美金, 買咩阿 starbuck阿?

睇你目的
想銀行資金池細啲就要提現鈔
想沽港紙就咁兌就得

如果你講港紙冇人接
Hkma會接

意思係你拎幾多佢就填幾多 係無影響

如果中產知道港匯有機會因美國停止香港關係法而脫勾，佢地會唔會將九成身家都轉美金

一百萬個中產九成身家有幾多，自己諗

出免手續費Debit Card

明白 咁我hsbc本身佢有埋個叫美元儲蓄戶口 我直接轉落去就可以？

你睇番當年打soros拆息既威力就唔會咁問

加息係要hkma冇錢接先會加
我諗依點已經做唔到啦

但你話港->美wo
金管係去用公帑補返d人拎左出黎個氹
你就會拎住d美金唔知點用囉

[強積金終於有用]將香港股票基金轉做外國股票基金

第一次開post，希望有用，有人buy

經濟出事，民怨四起

依家銀行reserve一定高過rrr啦
08出完事之後,全世界都謹慎咗好多

有冇人睇過呢套戲
早換美金早着數

淨係要影響滙價既話唔拎都得
不過依個所謂運動係冇用架

中產啲錢都係講緊成家人包配偶仔女
仲未計其實好多供緊樓
供完自住都唔可以簡單賣
諗唔到點樣星期日嗰一百萬人*人人*即拎四球現金出嚟

一百萬個中產將銀行存走九成轉美金已經夠砌有突
未講國際大鱷見到機會一定出手

都係一句：如果你知手上港紙有機會大貶值，你會點做
而且的確好大機會發生

同埋美元升影響香港出口疲弱,旅遊業受打擊,零售收租,樓市泡沫

將香港股票基金轉做外國股票基金票？

強積金終於有用

用經濟向政府施壓，因為送中條例會令港人對港幣失去信心

其實講咁耐, 你拎出黎做美金,之後點先

有人話要拎cash先計, 唔知堅定流

佢原本唔係講緊轉美金再買美股咩

日期上可能未必係最佳，可以之後定星期六早上，
如果想拎錢，真係建議去晒同一間提款，唔好用ATM，
因為我地要表態，條例一過，港元不安全，
諗起提款條隊過幾條街，仲上埋國際新聞

最多咪拎住美金換返港元

我本身成副身家都買緊美股啦傻豬

如果政府話要脫勾我諗真係會既

咁你換黎做咩先,
同埋你係想去一間拎錢, 隊爆果間銀行定點先
你又換返港紙, 會多左錢?
舊錢一樣架wo
你話你放係屋企唔放入銀行就話姐

希望可以推到一大班人一齊做
轉強姦金又易又可以做港股港匯

咁你都玩緊美股,其實都無咩好講wo
你有賺

如果美元升到仆街, 政府可能真係會脫勾
因為影響太多野

美國取消香港關係法，外資一定會走去新加坡，一撤資就有機會脫勾，唔係講笑

咁其實係靠美國發功，唔係靠我或者你吹雞

重點係轉美金係可以收息，完全無害
點解唔做

強增金阿 ? 你要同政府講你去外地做生意,之後破產先拎到wo好似係
聽人講過係可以提早咁樣去拎既
強增金係退休儲備,你叫人用自己退休生活同你玩, 我覺得幾絕,可以一戰

脫勾全港仆街啦 唔計走左資嗰班
供緊樓既都死梗

你原本係咪無害囉
依家係本身渣港幣果班之ma

共和黨人已經吹雞話一修例就會檢討香港關係法
老老豆豆為左自己資產保值轉美金係理所當然

樓市仆直

兌定外幣，一脫，立即供完
係都銀行仆街先

但你美金升超120點,去到140-160點
你香港都係一樣仆街, 不過係全香港經濟一齊仆姐

民怨四起，中產一定同你搏命

係好既不過唔好覺得咁做政府就唔送你中囉

轉美金0害處，有息收
而港匯亦唔會比美金強好多，反之現時有脫勾風險，點都係轉美金著數啦

金管局有幾多防衛能力 咪又係香港人錢囉
加息咪加劇樓市泡沫

戶口得千幾蚊係咪都得

金磚得5得

係可以立即供完就唔駛咁多人連首期都煩啦

要脫勾,要美金升到好高位先會, 一脫到時會唔會到人民幣升返依個真係唔知了

得阿, 可以去美國叫雞

逃犯條例一過，香港關係法取消，外資走，港匯頂唔順要脫勾，冚港剷
不如先下手為強

銀行係唔會仆街架

試過再講

驚啊 但咁已經有一大班市民破產陪葬

如果香港關係法無取消呢
咁就俾美國佬玩啦,

總之有脫勾風險，轉美金係百利而無一害

唔會太多人跟風囉,

你堅定持有港紙唔等於港紙唔會仆街，小市民老撚都將副身家轉美金保值啦

帶港幣八蚊

提曬出來

都無影響，聯繫匯率下你差價蝕得幾多？almost 0 downside risk bro

其實冇話轉美金唔好
我自己都係有揸美金既
只係依個運動對反送中冇幫助

我做緊對沖基金，我老細都轉晒prime broker account 嘅cash position 做USD避險啦屌，咪玩啦
弱智嘅先係呢個關頭堅定持有港紙
大把institutions都轉走港幣

MPF既基金係Open-end
即係如果你賣左d基金單位，佢就會賣基金入面既資產，拎錢比返人
相反，你買基金個時，佢就會拎你d錢買多d資產

所以由香港基金轉外國既原理就係
1. 你賣香港基金 → 基金公司賣香港資產（e.g. 港股） → 比返港幣你
2. 你再要港幣買外國基金（e.g. 美股） → 基金公司用港幣兌美元 → 買美股

最後2個影響
1. 大量資金流出港股 → 港股跌
2. 大量資金流出香港 → 港匯跌

同埋個重點係 就算小市民轉哂美金
都幾肯定hkma夠儲備接貨

除非你係離地到仆街啦
如果唔係港元與美元脫鈎,港元就會俾外國狙擊,國內外投資者大量抽走資金,到時香港就
不過係唔會升到幾多美元, 你抽到過500-1000億講元再轉入美元,先算

你轉左美金，你驚啲乜
音樂椅遊戲，邊個走遲邊個死

其實就應該唔會有人咁做既, 但文字上睇真係出現既話,香港仆街
慘過送中

我咪中間果批人囉
我身邊全部同屆中同
又唔係人工差供卓卓有餘
個個都唔唔出兩三球首期姐

btw你上左會就港紙notional value架啦
手揸外幣，一扁值唱翻港紙

冇野既到時變中國（香港省）

金管局係政府,政府d錢邊到黎唔洗我教喇掛
全香港所有人轉美金, 用美金做交易單位可以諗下既
中共唔嬲到震?
一定馬上立23條拉晒班人返去

屌嬲
鬼記得密碼咩
完全冇理過
跟住㩒忘記密碼
竟然咁神心郵寄過嚟

總之唔係講送中，港人為保自己嘅財富，關鍵時刻轉晒身家大部分現金做美元，好合理

去國金野餐啦

姐係你想話,轉左做其他外幣,之後等港幣脫左之後,再轉返港幣會多左?

到時100$港幣可以買到d咩

馬上同化都似,玩9自己

你去做整合,開一個整合戶口咪有晒之前你pt ft d錢囉

連登仔唔係成日話焦土咩
依家有焦土又唔一齊試

thx
完全冇理過

學術上睇咁做就一定仆街架啦
到時真係出現,港府點救市,無人知

公屋仔身體力行 成功說埋綠絲屋企人沽出成副身家入美金

提醒大家唔駛咁傻豬要去拎外幣出黎架

你班友叫極唔聽 係都想祖國死

我整左張圖 大家要確保屋企長輩既錢唔好比呢班友玩到冇晒

請幫忙分享比屋企人

轉去其他國家銀行唔易
唔係一時三刻搞到
仲要大規模自發性去做跟本冇可能
人地外匯基金仲有成萬億
笑死人咩

算係無成本，又可以玩野，點解唔做

重點係真係有機會脫勾，港人理智地應該將大多數手頭上現金轉做美金保護自己財產

得淡笑姐, 去圍立法會好過啦

唔脫勾呢, 又轉返港元?

換外幣，保平安

你唔換美金，聯繫匯率就唔脫勾？你睇美國一郁香港關係法外資會唔會撤去新加坡？

其實係自保多過焦土，外資一撤走，港人走唔切，港紙大貶值就仆街

清有孝心！ 愛國 ！

即刻改

大家都係試下WORK唔WORK
唔好咁快否定
97個年外國對沖基金都係賭緊其他國家同香港人對港元既信心不足

個後果咪就係成本

蝕幾多差價呀？有聯繫匯率架
你其實識唔識金融

真係脫果陣仲係揸住$100港紙
梗係買唔到野啦

問銀行借一百蚊港紙唱哂做外幣
當真係有事扁值一倍
你拎一半外幣唱港紙還比銀行
之後都仲有一半外幣責袋

其實我覺得暫時仲係好遙遠
不過一話黎果陣邊走得切
大陸用人民幣取代港幣分分鐘快過失聯

後果？一脫勾你嘅財富得到保障，執輸行頭慘過敗家

3點仲開工 俾d 錢人地搵下啦

應該咁講
其實轉美金唔太影響到政府
轉黎當保護自己財產啦

買bitcoin 銀行體系會唔會少左錢？

美金換港紙有咩代價？個少少差價都怕
一脫勾你身家蒸發都似
利害關係弱智都諗得明

有無介紹？
其實我見銀行個rate無找換店咁好
先㩒外幣黎唱

同埋根據理論你抽走本地銀行體系既錢係會比你自己提走既多
因為會有Credit creation

唔洗令銀行體系少錢，令到少左港紙已經夠
因為當你轉港紙做美金，金融機構需要更多美金儲備，少左外匯儲備

我有話你蝕幾差價咩
我問你咁做,有咩用之ma
得你咁做姐, 其他人真係跟你頭有幾多

我屋企人要供樓

係咪一定要提cash??
窮撚用唔著美金但係都想換返多少yen
用恆生ebank直接咁買落去個外匯戶口到得唔得??

得既, 之後無時咪轉返囉

脫勾先算啦, 30年美金升左幾多次阿,有邊次真係脫

你唔驚港紙仆街無問題

大家幾脫勾風險同身邊嘅人講，佢地自己做決定
有咩事發生再換就換唔到，自己諗

買bitcoin 銀行keep 唔到你d bitcoin，會唔會影響重有用過換美金

你問有咩用
其實我話之人地跟唔跟
只係一個好簡單風險回報問題

ebank? 咁咪數字上唔同左之ma, 你要拎出黎再轉yen wo

已改 唔可以比班反對派玩走長輩同新來港同包皮既錢

人不在港 但番到香港即刻約銀行拎現金

香港關係法第一次有美國當局提出取消，呢單野大鱷分分鐘聞到陣味準備沽港紙
Kyle Bass已經身先士卒

脫勾我切阿
拎我30cm 巨龍去啦

有撚用，身家已經無撚左，你賠比人？

個勾好似係香港自己勾落去，同美國冇關

巴打想問下
我資金唔多 係咪可以暫時過落戶口既美金儲蓄/做美金定期先？唔一定要拎出黎？
因為真係唔太了解

咁你咪轉美金囉 連登有幾多人轉阿
如果怕送中, 轉定美金走佬係岩既, 但仲想係香港住,要供樓,
轉黎做乜

岩岩轉完就見到呢個post

定期唔好掂

外資一撤，金管局唔夠貨接就要仆街
轉美金本身有好處，hold港紙本身有咁大風險
中產知道嘅自己識諗啦

港紙轉左美金先，拎唔拎係後話

賤賣d 資產做低香港個市

美金一向都係避險貨幣
轉美金做咩？避險囉

但你放美金係香港銀行
佢就可以用你既美金借俾人

個人覺得關係法動搖
同大陸依家既形勢包括人民幣取代港幣風險
就呢兩樣已經唔係過去30年發生既野可以用黎參考

無事，又無野蝕
有事，......

佢要有美金back up，影響到外匯儲備

同埋真係有事係上黎
可以拎唔返出黎
大陸都試過中資銀行拎唔到美金,唔俾拎美金

你有幾多資產可以賤賣

澳元點睇各位巴打

成班連登仔以為自己係大戶
Ff 自己有能力影響到銀行

送中對香港影響
從來都唔係送唔送中本身

仲係停留係條例文本同點執法既層面
我都唔知講乜好

自救咋

澳洲最大出口國係中國
中國唔掂>少入口澳洲貨>澳元疲弱
自己諗

收到 但想知點解？
咁我係咪直接用港元儲蓄存入美元儲蓄就可以？

救到幾多身家到時唔俾你拎你d美金就好笑

咪係，條傻閪

笑撚死，你用中資？祝你好運啦咁

[好文轉載] 想放題無限食,一定要朝早11點Last Order前一齊去

呢到有堆唔知咩人好唔想人換港紙做美金，唔知點解（勿對號入座）

條友鳩up
你唔等錢洗做下定期冇壞

你真係怕既話, 你拎錢出黎, 無事就換返港紙囉, 佢地美金派係咁講
你做定期,唔係話cut單就拎返錢, 要睇你簽個合約,正常3年定期,係放屋企好過, 當你放50萬做家期可能有1000-2000$既, 放耐d會多d,但可能10幾年後先見得返d錢

講多無謂
換最實際 橫掂買唔到樓 儲個錢去米國玩都唔錯

因為唔想人避險

明白 但有啲係屋企人戶口啲應急錢係中銀
唔知佢可唔可以拎晒筆錢出黎
如果我轉晒落我hsbc戶口會唔會好啲？

識既就一定係日圓

唔等錢洗咪做定期囉,但升值慢個月供股票同儲蓄保啦
你不如拎30萬去銀行做3年定期睇下出返黎有幾多錢啦

明白

換乜撚都好 揸港紙唔換都好
Cash out阿屌你個閪

你屋企人俾唔俾你咁玩先

去飛田新地

呢個幾星期keep 住換美金同日yen

定期個風險細股票幾多啊
搞清楚risk and reward先

最主要唔想佢放係中銀 佢唔介意我點處理

你玩定期不如玩儲蓄保,反正都拎唔返
risk 你條命

一家之主

唔好咁低質素啦

多就唔係多，不過無事都未必會唱翻港紙

林市咪入股票囉美股又好乜股都好
唔林既擺一兩年蝕得到幾多息

儲蓄保下下五年十年
定期講緊3-12個月
24個月啲rate又唔係特別靚
都唔知你做乜撚

我都覺

儲蓄保？不如買股票收息

你攞現金出嚟咪可以攞走銀行系統嘅錢

你咁玩,不如放係屋企啦

你咁大舊錢, 有d plan 係可以派錢既

美股我買nvidia到而家 升咗兩倍
唔明你哋咁抗拒做乜

簡單邏輯，揸美金好處多壞處無乜，揸港紙現時風險高，risk reward 正常人都識揀

錢都係自己KEEP最安全
一係外地銀行
你放返係香港都係香港銀行體系

叫身邊親朋好友轉晒啲錢做美金啦總之

拎身家出黎後果自負啦
放番入銀行又難
俾人入屋強盜又要上頭版

有冇人熟PAYONEER?
算唔算離岸戶口?

平時有咩都會做會出
但今次唔得
因為我戶口得返幾百蚊

好想問下 如果又搞個啲 [網上瘋傳］
主要話收到風12號會有好多人去銀行提走現金同沽港幣
然後再係wtsapp send比啲廢老或者姨媽姑姐
咁會唔會做到個類似滯提既效果？
即係好似個陣盲搶鹽咁

想612出一分力或者讀新聞/傳理嘅同我入晒嚟

真係做到效果既話
比人告硬
不過非法集會都係犯法架啦
我個人建議轉做美金好啦

Hsbc應該安全啲嘛

隔離po有巴打話係外國send冇問題？

巴打覺得如果整返好個equity story
叫大家避開香港政治同經濟風險，應該港股轉美股
有無得諗？

英鎊驚佢脫歐又再跌咋

當年去英國working holiday 12.2 高位，唱咗十皮過去做生活費

臨返香港前話搞脫歐，跌到得返8個幾 唔見左1/3

到真係脫得成唔知會唔會再跌多次

貶值唔關銀行事

懶係叻

政府同你玩咪有得諗, 要立法會提出黎wo, 民間自發轉美股, 唔係個個識玩

我指喺hsbc到將港元換做美金

Google吓啦
金管局幾日就post一次monetary base架啦

Senator Ted Cruz
‏@SenTedCruz
The people of Hong Kong are fighting against the tyranny of the Chinese Communist Party. For decades American policy has been built on assumption HK maintains autonomy from China & if the CCP forces this extradition law through America must reevaluate that policy.
6:16 AM - 10 Jun 2019

一個無乜評論香港時政嘅共和黨參議員忽然講出呢啲說話

Sor I mean 港股mpf轉外國資產mpf

Possible downside:
1. HKD peg RMB + US losing trade war(eg by means of QE)
2. Transaction fee，大量轉應該唔駛0.1%

香港人有幾多free cash我都懷疑
一日平均10k USD/78k HKD
somehow都太樂觀
不過值得一戰 反正我自己都去美帝

有人號召埋
但其實已經有轉數快㩒幾個掣搞掂

買藍籌股收息囉

外國crypto交易所都已經唔受HKD玩
轉唔轉 自己諗

依個ok架, 但真係唔多,

好似當年64都有港人向中資銀行提款

去唔同地方會唔會分散人流？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂，甚至問開戶詳情都得
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
唔好問有無用

利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

－－－－－－－

可以嘅話晒你幾秒鐘，入去留個言，可以嘅話叫多啲朋友來
〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

臨瞓一推

如果想買美股，可以諗吓firstrade，戶口喺美國，上網申請影passport就得，冇記錯一個禮拜內搞掂，一次匯夠25000美金仲有手續費refund，仲要免佣，你唔想買當銀行用都得

唔兌美金，可以諗吓yen，澳紙都好似幾抵
記住兌完撳晒出嚟擺屋企

瞓唔著……聽日會係最後有機會，一到後日就已經做來都無意思

同意
但依家就係搏有足夠散戶響應，再加上提現/匯出，並唔係完全冇可能

最好係手持，因為一日係個系統入邊，佢都未需要用美金結算比你。

去唔同地方會唔會分散人流？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂，甚至問開戶詳情都得
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
唔好問有無用

利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

－－－－－－－

可以嘅話晒你幾秒鐘，入去留個言，可以嘅話叫多啲朋友來
〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

臨瞓一推 我行出咗第一步喇，你呢？

有外國銀行戶口。但我唔太明

想問我喺香港銀行換做美金同直接喺外地轉做當地貨幣儲返入外國銀行有無咩唔同？

剩轉美金無用
啲銀行會用美金嚟transact
一定要有類似滯提現象先會造成打擊
唔好港紙嚟提係因為有可能會轉peg RMB，變咗同支那綑綁

又係時候提一提大家外匯基金其實有好多人民幣資產

筆deposit係外國既話本地銀行體系會少左你果筆錢

後者本地銀行要畀錢外國銀行

用沽清呢個字佢地明唔明㗎

加多句港紙隨時變廢紙會唔會好d

但因為我暫住外國。最後都要返香港用啲錢。依家諗緊點轉走好

希望大家可以幫手推下哩個post 叫多啲人參與哩個活動
實際有人行出來先有新聞價值

用緊匯豐最廢個隻港元戶口
洗唔洗今日去開個外幣戶口先有得拎美金？
Sor 對理財零概念但又想幫手

去唔到銀行提美金嘅話
提港紙再去外幣兌換店換美金得唔得

8000億mpf轉美股

我而家係紐西蘭
等我都係換晒d港紙做紐幣先

轉MPF搞唔搞到港紙?

沽本地股，買北美股

但咁只係搞恆指 打唔到政府體系

準備取消所有中資户口

買美股有機會蝕錢，唔建議

商人施壓 港府至驚
識唔識
當然共產黨可以理撚得你

上面有人講左
港股>港紙>美金>美股
轉mpf間接沽緊港紙

mpf喎蝕乜鳩

係喎

港股8成蝕錢

港紙不了
美金最好

買咩先無機會蝕錢？？？有咩建議

自補咋 你咪唱定人仔囉

要拎出黎嫁

又高息

避險

其實最基本既做法可以開個USD支票戶口，然後將轉左既美金擺落去，咁果筆錢就已經唔計落銀行既reserve度

有錢佬走得早過你啦傻系
你估你窮係冇原因架咩

窮都算 仲要懶係看破世情咁款

笑死

上年已經轉左

馮敬恩都講類似嘅嘢

個人覺得係溫和派嘅一個好選擇

幾個月前做緊.
正所謂,有圖有真相:

各位巴絲,就咁轉美金放戶口係無用.
就好似上面有巴打講,未囉出黎o既美金,o係翻佢個pool度,
就類似某d 外匯產品咁,仍然唔係美金,
將來港幣如果出事甩勾,或唔夠美金,銀行可能只會比翻同等值o既港幣你
記住,記住,記住.cash!! cash!! cash!!!
cash is king.
點保存,你地自己諗,
我等緊10蚊美金有女食o既日子.
各巴打加油!!!!!!good luck

咁多位巴打，邊度兌美金最好？

就算你今日拎唔到美金都好，你可以出席哩個活動
要實實在在行出來畀大家睇我哋有哩個決心 唔係淨係做鍵戰

十二號就已經通過，之後再做意義已經唔同

恆生有高息 仲有美金ATM機

10蚊美金。 同午餐肉有女屌差唔多

【突發】轉數快FPS用唔到

我上高d 美金就係恆生美金ATM機續日續日o禁出黎

IB開ac 個1萬美金係指開ac要比1萬美金？

追踪美股指數etf

本身都想去IB開戶今日就去

轉係好事，非常支持
不過50萬都無既真係唔好獻醜

citi bank 有冇教學
真心要

就算你今日拎唔到美金都好，又或者你錢唔多，覺得無幫助
你都可以出席哩個活動 唔好淨係做鍵戰
要實實在在行出來畀大家睇我哋有哩個決心

十二號就已經通過，之後再做意義已經唔同

可唔可以直接去恒生對現金？

玩開美股 出親糧就轉哂美金
無港紙係身

憑一萬幾千人唔會做到呢個效果

原post:

相關posts:
突發 有人號召沽港幣持美金

〔唔該傳開去〕馮敬恩 啱啱出咗篇文！

呢一萬幾千人唔洗最有錢果班，中產都夠玩
唔岩聽既說話岩唔岩聽？
可惜呢班人大部份都係窮撚
唔好搞錯，我唔係五毛
只係樓主都講左
根本冰山一角
隨時搞埋都唔夠一間分行既現金流

可以,但要睇分行有有無現貨,大額要預訂,
每日幾千應該唔係問題

香港外匯真係太多, 基本上靠班窮撚係推唔林港紙

不過如果你有一個幾十萬, 轉部份做美金, 以防轉頭要用美女買單程機票或者著草, 咁我覺得唔係一件壞事

未撚讀過Econ真係唔好衝出黎柒啦
Deposit Creation未撚聽過?

咁沽法作用唔太
係要去排隊啊
某大行各區突然有成千人排隊你話會點？

小小水滴，滴水穿石
保護自己財產！同時保護我城！

香港人最撚自私
遊行罷工冇問題
你叫佢攪香港經濟自己層樓跌即即刻同你搏命

整合咗啲大家都做到嘅野：
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

香港人團結呀

香港有無邊間日資銀行可以開戶口， 三井住友香港有無？

[起底第一波攻勢] 召集所有港共官員議員既校友：華仁、喇沙、聖方濟各等人合力割席聯署，推到母校割席為止！

上面有巴打話一萬幾幾千人做呢d 行動無用.
我唔係咁睇.當呢類行動比d 藍絲廢老知,
以佢地口裡說不,身體最誠實o既舉動,
佢一定顛過你.棺材本先係皇道.愛國係垃圾.
試諗下.去到某地步.銀行唔夠美金,美金atm成日唔夠錢出,
係一個乜境像??
拿....我無鼓勵你地咁做.
我只係share 心德,
就好似上高有d 傻鳩講..
唔好搞亂香港經濟呀

無知一問 邊間銀行atm可以撳美金

搏命拎錢就有份
記得當年東亞
返緊工嘅 煮緊飯嘅
老西都即刻跑落去排隊啦

嗰一萬美金你比佢，佢會幫你開戶口入返落你嗰個戶口度

剩係知恆生:

我得渣兜中銀 拎哂現金出黎再算

頭三個月唔洗1萬

一定啦，癈老發動無雙技

岩喇，反正我都想做美金定期

下一步係要香港店收美金
唔知有無問題?

有冇師兄教路邊間銀行開ac好d? 利申用緊中資

學生哥睇唔明 有冇懶人包解釋比兩老聽？

呢樣好過玩火
玩火等於自焚

大鑊

我d 美金本來係渣打,
但成日去分行排真係好on9.
教你一個方法:
去渣打用幾蚊美金買張"美金"本票.
去恆生開縱合戶口.將你渣打戶口裡面美金過去恆生,過程只係普通入票咁.
跟住你就可以每日去o禁美金.
打撚爆佢
good luck

反正都要過夜做咩唔etransfer..

宜家存款起香港係咪得Citibank、hsbc、星展依類外資銀行最安全？
怕送中後有一日瞓醒港紙變廢紙，亦都怕中/港資銀行會有一日被港府簽紙充公沒收變國有資產。
全世界可能得香港，政府同議員日日冇底線賣港求榮

大家千祈唔好狙擊港元

大家千祈唔好狙擊港元

大家千祈唔好狙擊港元

不過個人估計google, amazon現價值得大量購入

利申 財經台會員，以上建議純粹個人意見

個個信美金，冇人信港紙

要傳俾廢老提提佢地

未試過外幣e transfer.
果日本來係囉現貨,但渣打分行同我講每一日有limit.
渣打又無美金atm
所以順手做邁,
反正我開張約6-7萬美金本票都係6-7蚊美金

因住比人話你收外國資金

利申 手持美金

(經濟討論）究竟咩係銀行擠提? 擠提點樣先會發生?

佢地想要擠提既效果，其實對細中資先有用。
中銀/工商都係“具系統重要性銀行”，中銀重要發鈔行。
想影響到money creation ，推高Hibor 真係難d。
重點係，美元強先黎唱真係蝕。

上次拎幾千美金都話唔夠錢要約，預早幾日ok

再講一次,
美金係黃金黎.
要鬥氣請換人仔或乜都唔做.
good luck

咁樣就沽貨沽股票，發動商店拒收港元

一陣食飯就去開綜合戶口

有無實際教學係用邊間銀行/卷行係安全有效？

無有怕,我越黎越唔信港共

唔好意思用錯左icon

你老散平沽完咪又有人幫你接。
港幣=美金，咁唔收港幣你係咪發動收人民幣運動？

做就得喇 圖真係無必要
傳左去廢老group既話 佢地又係到廢噏架喇

整翻個whatsapp message去廢老group點睇

以下係我推測
未到7.85接貨既只係另一個想兌港紙既人
到7.85接貨既係hkma
接貨既唔係hkma唔會減少到港元基礎

轉頭就去

叫埋班廢老一齊換美金啦，話屯門公園班大媽只收美金

大貓都可以

又唔係炒外匯
損乜手

唔緊要.
我絕對信廢老口類說不,身體最誠實.
draw 錢佢一定快過你

Done

想轉銀行順便兌20萬港元做美金可以點做

利申：中銀

去支銀開個美金支票戶口，然後p係ebanking轉晒做美金，再開張電子支票轉錢走

連大概幾錢先推得郁都未知
幾百幾百咁轉根本毫無影響力

各位巴打指教一下

我要將戶口既錢轉美金拎出黎
定 我直接開個外幣戶口/綜合戶口
將港幣戶口 轉賬到 外幣戶口/綜合戶口就得

2008年東亞銀行擠提事件

2008年9月22日有人開始製造虛假消息，以手機短訊訛傳東亞銀行因在雷曼債券及AIG中投資失利出現財政困難及被香港政府接管。

同日下午，東亞銀行副行政總裁澄清沒有財政出現困難，銀行財政建全，批評造謠者破壞香港金融體系穩定。雖然大批市民提款，但銀行表示不設提款上限。東亞銀行主席李國寶指造謠者有意針對東亞銀行，可能想借機炒賣股份有關。他表明會增持股份。財政司司長曾俊華警告，惡性散播謠言是刑事罪行。當時出任金融管理局總裁任志剛表示希望市民理智，因為香港有存款保障制度，市民不需擔心。[2]

花旗引述東亞銀行管理層指出，三天擠提期間，共流失5%存款，即是150億現金。其後，部分存款流回，但仍有60億元的淨流出。

source from Wikipedia

咁其實撳錢出來擺屋企效果係咪仲好

#838
最好囉cash.
美金戶口裡面o既美金唔算美金

用轉數快由中銀轉左去恆生..
下一步係咪要去恆生開綜合戶口

最好當然係有外國戶口.
無就囉cash(美金)擺屋企,
點樣安全保管就自己諗辦法
good luck

呢個無恥政府，第－怕大陸共產黨政府
第二怕就係班超級有錢佬地產佬
有排都未到我地呢班窮鬼蟻民！！！
大陸佬，我地無槍無炮佢怕我地條毛咩
所以只向班大有錢佬都關心嘅去做
就要郁到佢地痛處

就算你今日拎唔到美金都好，又或者你錢唔多，覺得無幫助
你都可以出席哩個活動 唔好淨係做鍵戰
要實實在在行出來畀大家睇我哋有哩個決心
十二號就已經通過，之後再做意義已經唔同

原post:

相關posts:
突發 有人號召沽港幣持美金

〔唔該傳開去〕馮敬恩 啱啱出咗篇文！

順路可以一齊去拎

如果想換外幣，係
如果唔想，就咁拎都ok

我沽左500 US , 死未

港人為保自己嘅財富，關鍵時刻轉晒身家大部分現金做美元，好合理

大家記住，逃犯條例一過，美國取消香港關係法，脫勾機會好大，到時因外資搶住撤資，大家手頭上港紙涷過水，係咁嘅情況，反之如果脫勾無發生，聯繫匯率下，美金兌返港紙嘅差價只係有限數，而且兌美金又收多啲息，咁嘅情況大家無咩理由唔銀行戶口嘅錢都轉晒做美金啦下話？

巴打你係邊間銀行做美金定期

上年月買左次港元 等金管局出手 真係要多謝政府送錢

逃犯條例一過，美國取消香港關係法，脫勾機會好大，到時因外資搶住撤資，大家手頭上港紙涷過水，係咁嘅情況，反之如果脫勾無發生，聯繫匯率下，美金兌返港紙嘅差價只係有限數，而且兌美金又收多啲息，咁嘅情況大家無咩理由唔銀行戶口嘅錢都轉晒做美金啦下話？

dbs, 利率 + 迎新暫時我見係最多

大家可唔可以唔好沽咁快
匯率好貴

唔緊要,
紅字係比所有有警覺性o既巴絲睇.

咁一般市民可以點做？
係咪拎哂港紙轉哂做USD就ok?

順路一齊去

etoro?
原來YouTube廣告喺明燈

屌
富途

請問入富途牛牛換美金買美股可行?

hsbc有美元戶口，如果係外幣ATM撳美元出嚟，有冇手續費同埋提款上限？

係!

算，買左股票，件貨去左外地托管行，變相離岸。

可買SHV 美債ETF

仲有轉強積金

無手續費，上限要問大貓

但大貓我試過用atm draw 15萬Yen都無收我charge

屌你老母 3毛狗波台狗

但我存款唔過5萬有冇人接我盤

強積金唔識轉
有無ching教路

我case同你一樣, 巴打有無其他銀行戶口? 無嘅快啲去開個, 要有外幣戶口
我琴日已將7成資產由支銀轉去恆生, 用轉數快好方便

我想問洗唔洗開左外幣提款功能先用得？

IB得 我唱10000HKD都得

interactive broker

巴打點睇SPY ETF

借個位俾推一推認真post 麻煩曬
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

想問問聯繫匯率美國可唔可以話單方面取消？
到期時揸美金嘅我地睇住港紙大跌

有上限 運籌上限3000usd
個人普通好似1500usd
你再上網check check
冇手續費

我拎哂港元出黎兌美元 去旅行
最多都係蝕小小買入賣出價啫，一日拎得咁小拎唔切

少少地換咗20000美金

聯匯本來就係香港單方面整出黎

找返你間強積金公司 話想轉投資計劃

MPF如果冇美股揀係咪揀轉環球比較好？
Thanks

口

戶口有六千幾美元，有冇咩方法可以一次過拎曬？

各位讀緊書o既巴絲唔洗灰心.
衝唔衝隨便你,反正大個仔,自己做野自己負責.
唔衝果d.唔好學犯民果類垃圾拉鳩人後腿.
做緊野o既巴絲.由今日起,非必要都唔好亂洗錢.
有錢盡量換美金.唔好睇少呢d 美金.
將來有機會救你一命.
good luck

成班弱智
夠薑咪成副身家買美金囉
你落街買野俾到美金話你叻

如果一次過換得多嘅有唔怕麻煩 你可以提港幣出去找換店換美金 已今日百年找換店個價 7.853 同用匯豐銀行個價計7.876 如換2萬蚊美金 （7.853-7.876)x 2000 =460 個差價都夠食個日式放題。 換得好多嘅自己計

美國如果取消關係法 港紙係會變廢紙
拎住現金美金/外國戶口美金 就唔會有事 你的確係睇住佢大跌

已於上個月沽左70 萬港幣
換哂美金
今個月會埋剩返既錢買歐羅 yen 同實金

唔可以就咁拎咩

啱啱兌左100000 想去旅行 遲啲又換啲先

典型長輩口吻 想搞得成就share俾你d長輩啦

無人叫你all in 呀 柒頭皮.
你可以換晒人仔都得.
唔換死全家

50億小少之有少
bochk cash and cash equivalent = 4315億

won't make them budge

photo from balance sheet of bochk annual report ()

樓上講話有提款上限，要分兩日拎

你都幾弱智
唔識留返幾千港紙用?
你要留幾十萬港紙等變廢紙你既事
不過我諗你連幾萬港紙都冇

沽梗邊隻

銀行戶口轉美金
其實可以佢係keep等值港元都唔奇
真係拎到出黎先算，一陣話唔夠美金就好笑

老實講呢啲中間人唔安全
同埋咁樣好易false alarm
金管會查你啲錢點解咁轉法
當你洗黑錢凍結你戶口就麻煩

想問下巴打
ib 係唔係當你d資產去左美國
in case去左美國都可以拎得番錢?

又笑鳩cc台手足

有，拎cash起碼會令銀行少咗可以放貸嘅資金。

就算有影響都可以借住先慢慢等long term asset mature

你出糧咪又係出港紙
廢唔廢紙睇你住邊架啫
咁叻叻移民去美國呀

用文字藝術師彩虹字體好似更加長輩

老實說，老美取消關係法，真係收得

經過20年的努力，好多數zf數已經好難講

不能同意更多

同埋要睇下自己果間銀行有無貨，無佢會叫你去第二間拎

【引渡惡法】網民籲「全民沽港元」 業界：難衝擊聯滙制度

成班業界都3毛狗嚟 又打擊我地cc台 潑我地冷水

我就去美國喇，你留係香港食屎啦

佢地聽唔明㗎 一早有人講過 係咁食負皮 屌到飛起

得十萬八萬轉唔轉美金好

資產多 但無cash flow 都可以令一間公司執

總之而家北京唔比大陸人做，而香港可以做既
我地就應該做晒

敵人反對既就要擁護

懦夫就收嗲啦
呢個post關你撚事

理論上全部資產人工轉去schwab
跟住揸住張debit card當信用卡碌
喺香港一樣生活到

Cash flow慢慢減少，會影響銀行借錢出去能力

我係OK，但唔係個個受到風險，SHV泊錢入去最好，基本上等於定期

櫃員機有冇得撳美元

唔夠時間開户或提款，直接買美股已經OK，舊錢已離岸

Hsbc有公司戶口就咁轉去美元儲蓄有無用？

買左美股嘅話，舊貨係托管人手上，托管人係美國公司

轉啦我美股好彩賺咗一倍
你而家買中港股想死咩

阿根廷都係行哩套，最後又係脫勾。

除左蟹貨之外有邊個想揸垃圾港股

條傻閪會拎住成副身家落街買野
佢應該唔係乞丐就係露宿者

大貓、恆生有

賺到嘅差價同乞衣乞到嘅咁上下，陰公

買牛餐肉環用美金

睇黎有人好驚

各有各做, 我求其click左幾下都搞掂

坐言起行

呢個post有啲人唔知點解好唔想大家兌換美元

我個港元户口唔夠$1，轉哂美元

如果唔係等錢洗既，轉做美金拎埋出黎放真係無乜所謂

痴線 你意思係hkma會沽到美金唔值錢 我有美金到時換yen換歐羅英鎊都得
而家就係睇淡香港前景睇淡港幣
hkma沽得到幾多美金？
而家唔沽港紙 到時港紙跌左唔好喊

我就咁將銀行入面啲港幣轉哂美金
留喺銀行戶口，有冇用?

最好提出黎, 當然你做定期收息都ok嘅

搵人開新post

仲用中銀

淨係轉外幣放返係香港銀行唔夠，好似係

識投資可以買外幣資產
btw唔識⋯搵人問緊

要我提現就咪搞，轉美金做定期就可以陪你地玩下

有100萬係手 online banking 轉晒做美金有冇用?

收租佬包租婆第時會唔會收美金唔收港紙

推爆佢

每日拎幾多出黎有限制 換咗先

委內瑞拉就係咁
不過香港無咁快變委內瑞拉嘅

1001

換美金？除非你換完美金全部提走～要充公你資產的話只要你嘅資產存喺香港嘅銀行戶口裡面都有被凍結、充公嘅風險。

買Bitcoin啦放落自己wallet度啦

用錢說服香港人比用民主自由更有說服力

求有心人開2 整合資料